壹週刊踢爆海港城人潮再現假像

優惠券原意是令客人重覆消費，但不少客人卻選擇把優惠券以二手價出售。記者在網上發現，放售優惠券的貼文再次「洗版式」湧現，有人低價徵收，連過期券亦照賣。記者以買家身份聯絡其中一位賣家，她放售20張總值$2,800優惠券，每張$100券售$20，$500券則售$100，比其他賣家賣貴$5-$10。對方指近日很多人聯絡她，曾經被棄單，並再三問記者「係咪100%想要？」、「會否介意出價？」最終對方照以原價出售共十張$100券，準時赴約交收。她指這些券全部都是自己在海港城購物換取回來。不到半小時，有人在網上放售150張總值$11,000優惠券，對方同樣指所有券皆是購物換取所得，可以即日交收全數150張券。

有女士看中原價$7,100 Gucci袋，她用了三張$500券，埋單盛惠$5,600，指「格過價仲平過網購」。

其實啲優惠劵係咪商戶cover個減價？

點都係賺==

其中一間不願具名的店長，指派券「旺丁唔旺財」，本身店舖已經做半價優惠，再加入優惠券換領隨時「做一單蝕一單」，「的確商場真係多人咗，之前假日靜過平日，但係例如一對波鞋本身賣$600，我地半價之後賣$300，用埋coupon賣得$200，唔知賣幾多鞋先可以回到本。好似蝕住做咁，好難做！」但他承認消費券能刺激到人流，「有人入來都算係咁」。

商戶同商場後面拆數啦

只有飲食券抵用

購物券其實同7-8折分別唔大

而家直接買都有7-8折甚至更平

最怕你唔來啫，
6000蚊平500比你有乜所謂丫
再送多500比你都得啦

賣波鞋？
邊間呀？
一話用coupon即刻話計原價啦

如果實係半價再coupon
一早俾人掃晒啦

印象中，正價先用得消費卷減價
依家nike果堆自己減價再3件7折，隨時同消費卷一樣價

係得飲食先堅抵
搞到我兩三個weekend日日都神咁早起身出去食野
多人到爆

係宜家用晒先唔洗再咁搞

同埋而家上網有時買兩對都半價
岩心水既重點解要出去買

啲優惠券多多限制，呢樣唔得，嗰樣唔得

蘋果財經版有人解釋過
商場減租但都未必令商戶減價
佢地可能袋袋平安就算
反而出優惠券都叫吸引人流
最後都係蝕，但起碼商場 keep 到人流

無可厚非

應該係商場比番差額商戶

6點無堂食時我都係去海港買飯，勁抵

真係好多人排隊換券

互惠互利啫，如果無數圍，佢哋都唔會參加第二輪Promotion啦，有啲仲係新加入 (e.g. Jins)

賣波鞋，邊間半價先？

Y3 ?

Gigasports ? 太古自己本身有商場，都參加啦，即係有錢賺啦

如果Devialet會參加，我即刻去買喇叭

買名牌先好d

前幾日先見到好熱鬧

『唔乾淨』當時要私有化會德豐，派番海港城股份俾股東，梗係要整旺個場啦

寧派優惠券也不減租

時代廣場和海港城作為九倉的「金蛋」，在社會運動和疫情影響下，收入明顯下降。今年上半年，海港城及時代廣場整體收入分別跌28%及19%。九倉今年二月至四月將海港城租金減半後，向租戶提供五月份租金四折優惠，但前提要延長租約期最少18個月，和在限期前付清六月底前所有未償還租金。在「加辣」減租條款後，九倉於五月派發第一輪總值1.12億元的消費券。

大把有錢人消費
同買樓一樣